# Домашнее задание к занятию "09.01 Жизненный цикл ПО"

## Подготовка к выполнению
1. Получить бесплатную [JIRA](https://www.atlassian.com/ru/software/jira/free)
2. Настроить её для своей "команды разработки"
3. Создать доски kanban и scrum

## Основная часть
    В рамках основной части необходимо создать собственные       workflow для двух типов задач: bug и остальные типы задач. Задачи типа bug должны проходить следующий жизненный цикл:
1. Open -> On reproduce
2. On reproduce <-> Open, Done reproduce
3. Done reproduce -> On fix
4. On fix <-> On reproduce, Done fix
5. Done fix -> On test
6. On test <-> On fix, Done 
7. Done <-> Closed, Open

Остальные задачи должны проходить по упрощённому workflow:
1. Open -> On develop
2. On develop <-> Open, Done develop
3. Done develop -> On test
4. On test <-> On develop, Done
5. Done <-> Closed, Open

Создать задачу с типом bug, попытаться провести его по всему workflow до Done. Создать задачу с типом epic, к ней привязать несколько задач с типом task, провести их по всему workflow до Done. При проведении обеих задач по статусам использовать kanban. Вернуть задачи в статус Open.
Перейти в scrum, запланировать новый спринт, состоящий из задач эпика и одного бага, стартовать спринт, провести задачи до состояния Closed. Закрыть спринт.

Если всё отработало в рамках ожидания - выгрузить схемы workflow для импорта в XML. Файлы с workflow приложить к решению задания.

[ https://github.com/demiof/devops-netology/blob/main/Jira_9.1/Bug%20tikets%20workflow.xml ]( https://github.com/demiof/devops-netology/blob/main/Jira_9.1/Bug%20tikets%20workflow.xml )

[ https://github.com/demiof/devops-netology/blob/main/Jira_9.1/Others%20tikets%20workflow.xml ]( https://github.com/demiof/devops-netology/blob/main/Jira_9.1/Others%20tikets%20workflow.xml )


---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---
